\documentclass [spanish, a4paper, 12pt] {article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{anysize}
\marginsize{2cm}{2cm}{2cm}{3cm}

\begin{document}
\title{Software Requirements Specification}
\author{Equipo A}
\date{}
\maketitle

\section{Introducción}
{
\subsection{Propósito}
Este documento recoge un resumen sobre la funcionalidad de la aplicación del Ministerio de Fomento para la gestión de los contratos de la administración pública. Dicha aplicación está pensada para agilizar los trámites habituales que llevan a cabo los funcionarios del Ministerio, contando con la información necesaria aportada por otros ministerios.\\ \par
El motivo de este documento consiste en presentar al cliente las ideas generales del proyecto confiado a nuestro equipo.
\subsection{Ámbito del sistema}
La aplicación en cuestión forma parte de un conjunto de aplicaciones para la automatización de las tareas de la administración en el que también intervienen las aplicaciones del Ministerio de Justicia y del de Hacienda.
Las funciones que debe desempeñar esta aplicación están relacionadas con la gestión de contratos encargada al Ministerio de Fomento. La aplicación debe permitir la actualización de las tipologías contractuales en vigor, permitiendo la creación de nuevos formularios, para su posterior uso, y su suspensión en caso de quedar obsoletos. Además, durante la vigencia de los contratos, estos podrán pasar por distintas fases que nuestra aplicación debe reflejar, como por ejemplo, en curso, terminado, pospuesto, etc. La validez de los contratos debe ser contrastada haciendo uso de la información obtenida de los Ministerios de Hacienda y Justicia. Dichos datos deberán constatar si la persona u organización a contratar tiene alguna causa jurídica o fiscal pendiente, de acuerdo con la ley actual. También tendrá que comprobar la existencia de los contratados a través de los datos proporcionados por el Ministerio del Interior, para las personas físicas, y de los Ministerios de Economía y Asuntos Exteriores, para las organizaciones con o sin ánimo de lucro respectivamente. Además la aplicación deberá gestionar el estado de los pagos de los contratos existentes.
La aplicación desarrollará una comunicación con los distintos ministerios para la obtención de los datos necesarios. Además, aportará toda la información sobre los contratos de Fomento requerida por el Ministerio de Hacienda.
Otro requisito exigido a la aplicación es la necesidad de adaptarse a cambios legislativos o normativos que afecten a la gestión de los contratos preservando la consistencia de los datos existentes.
Para finalizar, la aplicación deberá dar soporte a todos los funcionarios del Ministerio de Fomento encargados de la gestión de contratos con un tiempo de respuesta prudencial.
\subsection{Convenciones del documento}
En lo sucesivo nos referiremos a la máquina virtual de java por su acrónimo JVM.
\subsection{Público objetivo}
Este documento está dirigido al equipo de desarrollo de la aplicación del Ministerio de Fomento y al cliente de la misma a modo informativo de sus requisitos básicos.
\subsection{Perspectivas del producto}
El sistema dotará al funcionario de una base de datos con las tipologías  disponibles para registrar nuevos contratos de la administración con particulares y empresas. Dispondrá también de una segunda base de datos donde queden almacenados los contratos vigentes y cumplidos. La aplicación contará con las herramientas necesarias para su actualización en función de la aprobación de nuevas leyes, manteniendo siempre un historial de los contratos, independientemente del periodo al que pertenezcan, aunque la tipología sobre la que se redactó deje de estar en vigor. 
\subsection{Características del usuario}
Los usuarios de nuestra aplicación, es decir, aquellas personas que operen directamente sobre ella, serán los funcionarios del Ministerios de Fomento responsables de la gestión de los contratos. 
El funcionario de la aplicación tendrá un control absoluto del sistema. Podrá en todo momento dar de alta contratos, modificarlos y darlos de baja, así como, realizar las operaciones análogas con las tipologías.
\subsection{Entorno de operación}
La aplicación estará diseñada con un carácter multimodal, lo cual implica que los funcionarios accederán a un servidor común desde múltiples interfaces. Desde un principio se prevé la implementación tanto de una interfaz web para la gestión de la información de los contratos como el desarrollo de una aplicación cliente ejecutada sobre la JVM.

\subsection{Documentación para el usuario}
Pese a la facilidad de uso de la aplicación, se enviará un manual de uso a cada usuario, con la siguiente información necesaria:
\begin{itemize}
	\item Al entrar, el usuario podrá tanto dar de alta como de baja una tipología de contrato (de forma independiente). Del mismo modo, el funcionario podrá dar de alta o de baja contratos, además de la posibilidad de actualizar un contrato, cambiando algún campo de este, o contrastar la información de los contratos (de forma individual). Para más detalle, ver los casos de uso.
\end{itemize}
\section{Requisitos del producto}

\subsection{Instalación}
	Un técnico será el encargado de instalar en los ordenadores necesarios la aplicación, con la que se trabajará directamente (sin necesidad de petición de autorización).\\ \par
	Una vez instalado el sistema, cualquier avería en el mismo será comunicada al servicio técnico para proceder a su reparación.
\subsection{Características del producto}
\subsubsection{Características del contrato}
	Un contrato será un documento que dispondrá de un identificador único de contrato, un identificador de tipología, y los datos asociados a esta tipología.
\subsubsection{Características de la tipología}
	Una tipología será un tipo de estructura que tendrá una serie de campos obligatorios:
	\begin{itemize}
		\item Identificador de la tipología.
		\item DNI de la(s) organización(es) o empresa(s), para poder identificar al contratado en caso de disponer de varios contratos.
		\item Descripción de las necesidades del contrato, entre las que pueden estar los salarios, trabajo mensual, servicios demandados u otros datos relevantes.
		\item Estado actual del contrato, ya sea vigente, cumplido o rescindido.
		\item Fecha de inicio.
	\end{itemize}
\par Además podrá contar con otros campos opcionales, como por ejemplo:
	\begin{itemize}	
		\item Fecha de fin, de ser un contrato definido.
		\item Fases de desarrollo del proyecto.
		\item Otras cláusulas.
	\end{itemize}
\par El usuario de la aplicación podrá ampliar el número de tipologías, añadiendo el número de campos opcionales que considere necesario.
\subsubsection{Necesidades del sistema}
\begin{itemize}
	\item El sistema, como no tiene límite de contratos, requerirá una base de datos amplia.
	\item Podrá operar sobre cualquier sistema operativo (ya que utilizará la JVM).
	\item Si se produjesen cambios en algún contrato desde dos puntos distintos simultáneamente, los primeros cambios que se suban no se verán reflejados.
	\item Como hay que cumplir la ley de protección de datos, nos aseguraremos que no se filtre información desde el servidor y la base de datos hasta el ordenador del funcionario, pero daremos por hecho que dicho funcionario haga un uso escrupuloso de los datos obtenidos.
\end{itemize}
}

\end{document}